營運遇重大困境 這公司員工「被放假」整整5個月

大陸東莞有「世界工廠」之稱，許多世界產品的工廠落地於此，但近來卻租金連漲，加上科技業訂單減少，許多工廠撐不住，紛紛發出聲明，表示要讓員工「提早放年假」，但一放就是4、5個月。

根據媒體報導，東莞有廠商貼出公告，表示因為年曆春節將近，決定讓員工從12月1日開始放年假，放到明年3月10日再返廠上班；就連在手機業界知名的上市公司勁勝精密也貼出公告，表示因公司經營遇到「重大困境」，因此部分業務停產，讓員工從12月1日放假到明年4月30日，等於整整5個月。

勁勝公告指出，放假期間，第一個月工資正常計算，第二個月開始僅支付該市2018年最低工資標準的80%，也就是標準的1750元人民幣(約7900元台幣)打8折，僅支付1400元人民幣(約6300元台幣)。勁勝接受採訪，表示該公告是真的，但只有18名員工暫時停工，一線員工還在繼續招聘，不會影響正常工作。

東莞

有千幾蚊人仔一個月仲有5個月假放
良心公司

過完聖誕, 唔知有幾多廠收皮, 美國加唔加稅到25%已經無意義, 因為D人都會假定你加硬而提早諗後路